"Tegelijkertijd", merkte hij na een pauze, waarin hij zat puffing op zijn lange pijp en starend naar het vuur, "je kan nauwelijks openstaan voor een lading van sensatiezucht, om uit deze gevallen die u heeft is zo vriendelijk geweest om de belangstelling van uzelf in een billijk aandeel niet behandelen van criminaliteit in juridisch opzicht .
De kleine zaak waarin ik getracht te helpen de koning van Bohemen, in het enkelvoud ervaring van Miss Mary Sutherland, het probleem van de man met de gedraaide lip en het incident van de adellijke bachelor, waren allemaal zaken die buiten de bleke van de wet.
Maar in het vermijden van de sensationele, vrees ik dat u misschien grensde aan het triviaal."
"Het einde is wellicht het geval geweest," Ik antwoordde: "maar de methodes Ik houd van zijn roman en interessant."
"Pshaw, mijn geachte collega, wat het publiek, de grote unobservant publiek, die nauwelijks kon Vertel een wever door zijn tanden of een compositing door zijn linkerduim, moet waken over de fijnere nuances van analyse en aftrek!
Maar inderdaad, als je zijn onbeduidend, ik kan u de schuld voor de dagen van de grote gevallen zijn verleden.
Man, of tenminste criminele man verloor alle enterprise en originaliteit.
Wat betreft mijn eigen praktijk weinig lijkt te ontaarden in een agentschap voor het herstellen van verloren leiden potloden en het geven van advies aan jonge dames van boarding school.
Ik denk dat ik heb onderaan eindelijk.
Deze nota had ik vanmorgen merken mijn zero-point, I fancy.
Lees het!"
Hij gooide een verruïneerde brief aan mij.
Het was dateerde uit Montague plaatsvinden bij de vorige avond, en liep dus: "Geachte Heer/Mevrouw Holmes:- Ik ben zeer benieuwd met u overleggen of ik wel of niet instemmen met een situatie die werd aangeboden voor mij als governess.
Ik zal bellen om half tien naar morrow als ik geen ongemak.
Hoogachtend, "violette jager."
"Weet jij de jongedame?"
vroeg ik.
"Not I."
"Het is half tien nu."
"Ja, en ik twijfel er niet aan dat haar ring."
